В вертикальном цилиндрическом сосуде под невесомым поршнем находится вода и
углекислый газ. Часть углекислого газа растворена в воде, а часть находится над
водой в газообразном состоянии. Изначально вода занимает ровно половину объёма
сосуда под поршнем. Расстояние от поршня до дна сосуда $h=20\unit{см}$, площадь
поршня $S = 10\unit{см}^2$. На поршень поместили гирю массы $m_0$, и в
результате установления равновесия поршень сместился вниз на
$\Delta h_1 = 3{,}12\unit{см}$. Затем на поршень поместили ещё одну точно такую
же гирю, и поршень сместился ещё на $\Delta h = 2{,}22\unit{см}$, вновь
оказавшись в равновесии. \\
Определите:
\begin{enumtask}
\item массу $m_0$ одной гири;
\item массу $m_2$ гири, которую необходимо добавить к двум первым, чтобы
поршень опустился до поверхности воды.
\end{enumtask}
Считайте, что температура в сосуде постоянна, и при растворении углекислого
газа уровень воды не изменяется. Поршень перемещается без трения.
Атмосферное давление $p_0 = 10^5\unit{Па}$.\\
\textit{Примечание:} масса газа, растворённого в жидкости, над которой
находится этот же газ, прямо пропорциональна давлению этого газа (закон
Генри).
\answer{$2\unit{кг}$, $7{,}5\unit{кг}$}
